点号 .  相当于bash内建命令source，如
```
#!/bin/bash
. data-file
#包含data-file;
```

反引号, 命令替换。这个引号包围的为命令，可以执行包围的命令，并将执行的结果赋值给变量。如：
```
a=`dirname '/tmp/x.log'`
## 后面dirname返回的结果会赋值给a，
```

```
$*, $@"

位置参数，这个在使用脚本文件的时候，在传递参数的时候会用到。
两者都能返回调用脚本文件的所有参数，但$*是将所有参数作为一个整体返回（字符串），
而$@是将每个参数作为单元返回一个参数列表。
注意，在使用的时候需要用双引号将$*,$@括住。
这两个变量收$IFS的影响，如果在实作，要考虑其中的一些细节，更多请自行查阅参考位置参数(Positional Parameters)的相关信息。


$?

此变量值在使用的时候，返回的是最后一个命令、函数、或脚本的退出状态码值，
如果没有错误则是0，如果为非0，则表示在此之前的最后一次执行有错误。


$$

进程ID变量，这个变量保存了运行当前脚本的进程ID值
```
